+++
title = "Условия предоставления статуса этапа КМ (2012)"
date = 2012-09-15T03:06:08
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/?page_id=21417"
slug = "conditions"
aliases = [ "/post_21417",]
type = "post"
categories = [ "Кубок МАК",]
tags = []
+++

(_действуют с сезона 2012/13_)



**1. ОБЩИЕ ПОЛОЖЕНИЯ**



1.1. Заявки на проведение этапа Кубка МАК текущего сезона принимаются по ходу сезона.



1.2. Соревнование, претендующее на статус этапа Кубка МАК, может быть либо исключительно этапом Кубка МАК, либо турниром, совмещённым с этапом Кубка МАК. Во втором случае на соревновании должен вестись отдельный зачёт этапа Кубка МАК.



1.3. Участниками этапа Кубка МАК на данном соревновании являются команды, выступающие в зачёт этапа Кубка МАК.



**2. УСЛОВИЯ ПОЛУЧЕНИЯ СТАТУСА ЭТАПА КУБКА МАК**



2.1. Для получения соревнованием статуса этапа Кубка МАК должны быть выполнены условия 2.2 - 2.11.



2.2. Регламент соревнования должен соответствовать Кодексу спортивного ЧГК.



2.3. В составе редколлегии соревнования должен быть как минимум один сертифицированный МАК редактор.



2.4. В составе ИЖ соревнования должен быть как минимум один сертифицированный МАК судья.



2.5. Если регламентом соревнования разрешены апелляции, в составе АЖ соревнования должны быть только сертифицированные МАК судьи.



2.6. При подготовке и проведении соревнования должны выполняться [рекомендации по информационной безопасности](http://mak-chgk.ru/komissii/discipl/infobez/).



2.7. В этапе Кубка МАК должны принять участие не менее 30 команд.



2.8. В этапе Кубка МАК должны принять участие команды, представляющие не менее 3 разных стран.



2.9. В этапе Кубка МАК должны принять участие не менее 6 команд, входящих в число 20 сильнейших команд рейтинга МАК на момент присвоения соревнованию статуса этапа Кубка МАК.



2.10. Сумма количества стран, представители которых принимают участие в этапе Кубка МАК, и количества команд, входящих в 20 сильнейших команд рейтинга МАК на момент присвоения соревнованию статуса этапа Кубка МАК, должна быть не меньше 10.



2.11. Должна быть организована посвящённая этапу Кубка МАК пресс-конференция с участием представителей не менее 5 местных СМИ.



2.12. Публикации об этапе Кубка МАК должны быть размещены не менее чем в 3 местных СМИ.



**3. ПОРЯДОК ПРИСВОЕНИЯ И ОТЗЫВА СТАТУСА ЭТАПА КУБКА МАК**



3.1. Заявка на предоставление соревнованию статуса этапа Кубка МАК рассматривается подкомиссией по проведению турниров высшего уровня турнирной комиссии МАК. Заявка направляется на адрес <mak-vip@yahoogroups.com>.



3.2. Предварительное заключение о соответствии заявки требованиям пункта 2 сообщается подкомиссией оргкомитету соревнования не позднее чем за месяц до начала турнира. Получение положительного заключения является достаточным основанием для публикации информации о присвоении соревнованию статуса этапа Кубка МАК.



3.3. Не позднее чем за 20 дней до даты начала соревнования его оргкомитет обязан предоставить подкомиссии по проведению турниров высшего уровня турнирной комиссии МАК гарантии выполнения условий, перечисленных в пункте 2, включая список команд, подтвердивших участие в турнире и обеспечивающих выполнение пунктов 2.6 - 2.9. Гарантии должны быть заверены подписью председателя оргкомитета соревнования.



3.4. Окончательное решение подкомиссии по проведению турниров высшего уровня о предоставлении соревнованию статуса этапа Кубка МАК выносится не позднее чем за 14 дней до даты начала турнира. Необходимыми условиями присвоения статуса этапа Кубка МАК являются:



  * получение положительного заключения подкомиссии по проведению турниров высшего уровня турнирной комиссии МАК (согласно пункту 3.2);



  * предоставление оргкомитетом необходимых гарантий (согласно пункту 3.3).



3.5. После окончания соревнования статус этапа Кубка МАК подтверждается решением Правления МАК. Статус Этапа Кубка МАК может быть отозван в случае фактического невыполнения соревнованием условий пункта 2.